取消船運課稅寬免 物流業料更多美國客取消訂單

美國取消與香港的雙邊協議，包括國際航運利得稅的豁免，從事來往香港與美國貿易的船東，有機會面臨雙重課稅。物流業界均認為，措施令香港物流業雪上加霜。

香港貨運物流業協會主席胡百浠表示，現時是物流業界的旺季，不少貨運往美國，但稅項令買貨成本增加，美國買家可能會向其他地方買貨，將影響香港物流的需求。「現時是物流業界的夕陽，擔心銷不到貨去美國，可能要在東南亞地方出貨。」他又指，措施將加快業界將廠房，遷往東南亞地區。

奧瑪物流：已有美企要求退貨
奧瑪物流服務董事總經理馮祖期坦言，公司美國客佔7成，影響很大。他透露，疫情下需求不穩及賣家現金流不足，船運付款期由90日至180日，延長至210日，但保險只有180日，變相運貨風險增加。加上中美貿易戰升溫，已有美國中小企要求退貨，不再經香港開拓內地市場，物流業原本已大受影響。

他相信，取消國際航運利得稅的豁免後，將有更多美國客取消訂單，現時已完成的貨物，唯有銷往內地。「內地近，市場需求又大，未來亦會加強發展非洲市場。」

求其啦
知你贏曬

中國及非洲市場，只能鬥平，咁就死得

支那又成最大贏家

你還有 內循環

去大灣區啦

制裁呀嘛

制裁就係咁架啦

低端市場你做10單，都唔夠人哋做一單

唔係基本法腐乳國際航運利得稅的豁免咩？